\section{Validation}

Pour assurer le respect des spécifications nous utilisons un plan de vérification contenant différents tests pour vérifier individuellement le bon fonctionnement de chaque module de notre pipeline graphique. Ces tests seront effectués souvent tout au long du développement pour s'assurer que nous respectons toujours les spécifications après chaque modification du code.

Pour ce qui est de l'assurance qualité de notre produit au sens plus général, nous avons établi certains critères importants pour notre produit et fait un plan de vérification d'assurance qualité. Ce plan, présenté au tableau~\ref{tab:4-assurance-qualite}, montre des vérifications à plus haut niveau du point de vue de l'utilisateur de notre produit. Ce sont des critères à respecter pour pouvoir dire que notre projet est une réussite.

\begin{table}[h!]
    \centering
    \caption{Plan d'assurance qualité}
    \begin{tabular}{p{1.25in}p{4.25in}}
        \hline
        Désignation & Critère\\
        \hline
        Interface graphique & Aucun bug visuel\\
        Contrôles du jeu & Les contrôles sont intuitifs même lors de la première utilisation\\
        Méchaniques de jeu & Aucun bug du jeu\\
        Performance & Les limitations matérielles ne doivent pas affecter négativement le jeu\\
        Amusement & Le jeu doit être amusant\\
        \hline
    \end{tabular}
    \label{tab:4-assurance-qualite}
\end{table}

Un autre processus que nous avons mis en place pour améliorer l'assurance qualité de notre produit est sur notre répertoire git. Nous avons établi que nous devons faire une «merge request» pour chaque ajout au code code et que cette requête doit être approuvée par un autre membre de l'équipe pour s'assurer que la qualité du code est à la hauteur des attentes de l'équipe.
